@ΑΙΩΝ Ζ'. - ΧΡΟΝΙΚΟΝ ΠΑΣΧΑΛΙΟΝ - ΤΟΜΟΣ 91 - 92 {p 397}

*Πίναξ αναλυτικός· λατινιστί. 1503-1517.
*Πίναξ τής βίβλου τών αποριών· λατ. 1517.
*Πίναξ λέξεων· ελληνιστί. 1519-1530.
*Πίναξ τών περιεχομένων εν τώ εννενηκοστώ πρώτω τόμω· λατινιστί. 531-1536.
Τέλος τών εν τώ εννενηκοστώ πρώτω τόμω.

ΧΡΟΝΙΚΟΝ ΠΑΣΧΑΛΙΟΝ (α)

ΤΟΜΟΣ 92 

ΠΕΡΙΕΧΟΜΕΝΑ
Προοίμιον περί τού Χρονικού Πασχαλίου· λατινιστί. 9-68. 
Φίλωνος τού παρ' Εβραίοις σοφού. 69-80.
Απολλιναρίου επισκόπου Ιεραπόλεως, ότι εν ώ καιρώ ο Κύριος έπαθεν, ουκ έφαγε τό τυπικόν Πάσχα. 80-96.
Περί τού κατά τόν θείον νόμον γιγνομένου κατ' ενιαυτόν αγίου καί σωτηριώδους Πάσχα, καί τούτου ζητημάτων σύντομος μετά αποδείξεως απόλυσις. 97-100.
Επιτομή χρόνων τών από Αδάμ τού πρωτοπλάστου ανθρώπου, έως Κ'. έτους τής βασιλείας Ηρακλείου τού ευσεβεστάτου, καί μετά υπατείαν έτους ΙΘ'. καί ΙΗ'. έτους τής βασιλείας Ηρακλειου, νέου Κωνστσντίνου τού αυτού υιού, Ινδικτιώνος Γ'. 101-104.
Εις τόν Αδάμ. 101.
Εις τόν Άβελ. 104.
Περί τής προφητείας Ενώχ. 104.
Γενεαί από Αδάμ έως Νώε Ι'. 105.
Εις τόν Νώε. 109-144.
Περί αστρονομίας. 144-164. 
Περί τού σώματος τού Πίκου. 164.
Περί Φαύνου βασιλέως τής Ιταλίας, όστις πρώτος εφεύρε τόν χρυσόν. 164. 
Περί σιδήρου, τίς πρώτος εφεύρεν. 165-176.
Περί Μελχισεδέκ. Αβραάμ, Ιωσήφ, καί Μωϋσέως. 176-217.
Πληγαί δέκα. 217-223.
Εις τόν Μωϋσήν. 228/
Περί τών ψαλμόν. Τό πώς συνέστη ο ψαλτήρ. 244. 
Χρονικά διάφορα εβραϊκά, ελληνικά, ρωμαϊκά. κτλ. 253-1028.
Γενικώς δέ τό Χρονικόν Πασχάλιον περέχει 
Α'. Χρόνων αρίθμησις καί ομάς. 1032-1036. 
Β'. Δήλωσις τών υποκειμένων κεφαλαίων, πότε καί επί τίνος αυτών έκαστον επληρώθη. 1036-1037.
Γ'. Βασιλείς Ρώμης αυτοκράτορες. Καί όσοι εν τώ Βυζαντίω εβασίλευσαν βασιλείς Ρωμαίοι χριστιανοί ορθόδοξοι. 1037-1040.
Δ'. Χρονολογία, γενική από Αδάμ· λατινιστί. 1041-1040.
Ε'. Ευσεβίου εκ τών χρονικών. 1053-1056.
ΣΤ'. Ησυχίου εις τήν γέννησιν. 1057
Ζ'. Εξ ανωνύμου περί τής Χριστού γεννήσεως. 1057.
Η'. Σύγγραμα εκκλησιαστικόν περί τών Ο'. μαθητών τού Κυρίου, Δωροθέου επισκόπου Τύρου, αρχαίου ανδρός, πνευματοφόρου, καί μάρτυρος γεγονότος εν τοίς καιρόις Λικινίου καί Κωνσταντίνου τών βασιλέων. 1060. Ενταύθα δέ περί τά τέλη, μνήμην ποιείται καί τών δώδεκα αποστόλων, σημαίνων
----
(α) Συνετάχθη υπό συγγραφέων αγνώστων από τών μέσων τού Δ'. αιώνος μέχρι τών μέσων τού Ζ. αιώνος· καταχρηστικώς δέ εκλήθη Χρονικόν Πασχάλιον, διότι δέν εμπεριέχει μόνον τούς περί τού Πάσχα κανόνας, αλλά ποικίλην χρονολογίαν από Αδάμ μέχρι Ηρακλείου τού αυτοκράτορος.
